{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Inimesed s√µidavad minu sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√µidad perega minus."},{"text":"Peatun punaste tulede juures."},{"text":"Olen suurem kui ratas."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja aitan inimestel reisida √ºhest kohast teise. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"üòÄ Ma v√µin olla v√§ga suur."},{"text":"Piraadid seilavad minu peal."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja kannan paljusid inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peatun jaamades."},{"text":"Ô∏è J√§lgin spetsiaalset rada."},{"text":"K√§in 'choo choo'."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesed kiiresti kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è T√µusen l√§bi pilvede."},{"text":"Mul on palju kohti."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootorid."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad pedaale, et mind liigutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pead kasutama oma jalgu."},{"text":"Mul on tihti kelluke."},{"text":"Olen hea trenn."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen suur ja kollane ning viin lapsi iga p√§ev kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad punased tuled."},{"text":"Olen hariduse jaoks v√§ga oluline."},{"text":"Lapsed s√µidavad minuga."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen kiire, kaherattaline s√µiduk, aga minekuks on vaja k√ºtust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga s√µites tuleks kanda kiivrit."},{"text":"Vajan bensiini."},{"text":"Ô∏è Olen tsikliga sarnane, aga kiirem."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"S√µidan linna alla ja korjan erinevatest peatustest palju inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√§hen maa alla."},{"text":"Tunnelites v√µib olla pime."},{"text":"Ô∏è Aitan inimestel suurlinnades ringi reisida."}],"options":[{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma olen nagu rong, aga ma jooksen teedel, tihti on juhe minu kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tihti jooksen l√§bi linna."},{"text":"Ô∏è Saan kasutada elektrit."},{"text":"Olen sarnane bussiga, kuid s√µidab r√∂√∂bastel."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":true},{"label":"Monorail","isCorrect":false},{"label":"Trollibuss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma l√§hen v√§ga k√µrgele, palju kaugemale kui lennukid. Ma viin inimesed kosmosesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma s√µidan Kuule."},{"text":"Astronaudid kasutavad mind."},{"text":"K√§in teistel planeetidel."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars ja lehed ning kasvamiseks on vaja vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan seemnena."},{"text":"Mulle meeldib p√§ikesepaiste."},{"text":"Sul v√µib mind potis olla."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja pruun ning mul on taevas palju lehti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnukestele meeldib minus pesi ehitada."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Sa v√µid kasutada minu puitu asjade ehitamiseks."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen punane ja mahlane ning kasvatan viinapuul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti kastmetes ja salatites."},{"text":"Ma olen tehniliselt puuvili, kuigi mind kasutatakse nagu k√∂√∂givilja."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldivad soojad ilmad."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen kollane ja magus ning kasvan kesa sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti grillides."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind p√µldudel."},{"text":"Mind v√µib n√§ksida maitsva suupiste tegemiseks."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen roheline k√∂√∂givili, mille peal on pisikesed \"puud\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi k√µlab natuke nagu \"Broc-o-lee\"."},{"text":"Minu s√∂√∂mine teeb sind tugevaks."},{"text":"Ô∏è M√µnele meeldib mind rant≈°os kasta."}],"options":[{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad lilled, aga sa pead olema ettevaatlik, kui sa mind puudutad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kingitakse tihti kingituseks."},{"text":"Mu okkad kaitsevad mind."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen juurvili, mis on oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen sinu silmadele hea."},{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Bugs Bunny s√∂√∂b mind kogu aeg."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen troopiline puuvili, kus on v√§ljas torkiv ja seest magus, mahlane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paavo elab minusuguses majas."},{"text":"Ô∏è Kasvan soojades, p√§ikselistes kohtades."},{"text":"M√µned inimesed panevad mind pitsale."}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk roheline k√∂√∂givili, mis maitseb m√µrudalt ja kasvab viinapuul. Mind kasutatakse tihti hapukurkides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi k√µlab nagu \"cue-cum-ber\"."},{"text":"Ma v√§rskendan salatites"},{"text":"Mind v√µib s√º√ºa v√µileibades."}],"options":[{"label":"Suvik√µrvits","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Roheline uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune, paksu rohelise kamara ja magusa, punase lihaga puuvili. Sobib ideaalselt suviseks piknikuks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi on kahe s√µna kombinatsioon: vesi ja veel √ºks vili."},{"text":"Kasvan maapinna l√§hedal oleval viinapuul."},{"text":"Ô∏è Inimesed armastavad mind kuumadel p√§evadel s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Melon","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Cantaloupe","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}